新生嬰兒都中武漢肺炎

新生嬰兒都中武漢肺炎

出世30個鐘就驗到中咗

母胎傳染?

可能全院通風都係 virus ...

virus，都有可能架

未知咩事，請問有冇link？

專家估計係

國家衛健委指無症狀患者同樣帶有病毒

【Now新聞台】武漢兒童醫院確診兩宗新生嬰兒染病個案，專家認為可能存在母嬰傳染的可能性。另外，國家衛健委指

無症狀患者同樣帶有病毒，但相信傳染力較弱。

兩名確診的新生嬰兒目前在武漢兒童醫院治療，其中一個在出生30小時就確診。這個年紀最小的患者本月二日出生，目前無發燒和咳嗽，但呼吸急促，肺部有感染，肝功能稍有異常，正密切觀察；其母親同樣是確診感染者。

另一位確診嬰兒17日大，他上月13日出生時很健康，但22日上門的陪月員其後證實確診；產婦隨後也確診。而這個新生兒29日開始吐奶、咳嗽和發燒，送到醫院後檢測結果呈陽性。

醫院的專家認為，新型冠狀病毒肺炎可能存在母嬰垂直感染傳播途徑，提醒孕婦要避免接觸確診病人，受感染的媽媽也要小心嬰兒被傳染的可能性。

另外，國家衛生健康委員會公布發現無症狀患者存在，這些患者大多與病人有密切接觸，主要是家庭成員，相信他們同樣具有傳染力，但相信他們的傳播力較弱。

為免症狀輕微患者成為社區擴散源頭，武漢決定把市內11個體育館、展覽館和體育中心臨時改建為「方艙醫院」，預計能提供超過一萬張病床，部分醫院已正式移交，並開始收治首批患者。

包括中國在內的醫療專家正積極研究對付病毒的療法。早前浙江大學研發團隊指，發現到有效打擊新型冠狀病毒肺炎的藥物。亦有英國專家團隊聲稱在疫苗上取得重大突破。不過世界衞生組織發言人表示，目前仍未有有效治療方法對抗病毒。

Thx巴打！